# 举报用户[](#举报用户 "Permalink")

您可以举报其他用户的违规行为。我们的审核人员在收到您的举报后会对举报内容进行核实，并对被举报用户进行相应的处理。

您可以通过以下方式报告用户：

- 举报用户
  - 从个人主页举报用户
  - 从评论举报用户
  - 通过 Issue 或合并请求举报用户
  

## 从个人主页举报用户[](#reporting-abuse-through-a-users-profile "Permalink")

可以通过以下步骤从用户的个人资料页面举报滥用行为：

1.  单击用户个人头像下方的感叹号报告滥用按钮
2.  完成滥用情况报告
3.  点击**发送报告**按钮

## 从评论举报用户[](#reporting-abuse-through-a-users-comment "Permalink")

要报告用户评论中的滥用行为，请执行以下操作：

1.  单击垂直省略号（⋮）其他操作按钮以打开下拉列表
2.  选择 **举报为滥用**
3.  完成滥用情况报告
4.  点击**发送报告**按钮

**注意：**在滥用情况报告的**消息**字段中，将预先填写报告用户评论的 URL

## 通过 Issue 或合并请求举报用户[](#reporting-abuse-through-a-users-issue-or-merge-request "Permalink")

**报告滥用**按钮显示在 Issue 或合并请求的右上方：

*   对于有权关闭 Issue 或合并请求的用户，从单击**关闭 Issue**或**关闭合并请求**按钮时出现的菜单中选择**"报告滥用**情况"
*   对于没有权限关闭问题或合并请求的用户，在查看问题或合并请求时

显示**举报滥用行为**按钮后，要提交滥用行为报告：

1.  点击**举报滥用行为**按钮
2.  提交滥用情况报告
3.  点击**发送报告**按钮

**注意：**在滥用情况报告的**消息**字段中，将预先填写报告用户的问题或合并请求的 URL